騙徒盜中銀卡資料網購 掃迪士尼門票3日碌9次 女事主失1.4萬元

騙徒盜中銀卡資料網購 掃迪士尼門票
3日碌9次 女事主失1.4萬元

要聞

【本報訊】盜用信用卡猖獗，中銀白金信用卡女卡主曾小姐，3日內遭人9次非法盜用信用卡資料在網上購物，包括購買24張香港迪士尼樂園門票，合共損失1.4萬元，女事主收到銀行通知始知悉事件，大為震驚，指不明白卡資料如何外洩，同時批評中銀信用卡保安有漏洞，中銀回應指已報警，暫時未有人被捕。
記者︰李晟謙 周子惇

「好心寒……多次追問下，先知道被人盜用信用卡損失咗萬幾蚊！」曾小姐持有中銀白金信用卡多年，一般用於支付淘寶或Uber收費。
上周二（30日）凌晨零時許，曾小姐突然收到中銀發出的手機短訊，內容是「基於保安理由，閣下剛以中銀信用卡進行的交易並未成功」，她大惑不解，因事前沒有上網購物，信用卡也沒離身，遂致電中銀查詢，對方當時問她是否剛在網上買了迪士尼門票，曾小姐否認，對方當時指不用太擔心，她於是如常就寢。

曾小姐的信用卡被盜用9次，其中6次為購迪士尼門票（黃色顯示）。受訪者提供圖片

向銀行追問始獲紀錄

之後她多次向銀行追問，銀行終提供紀錄，顯示上月27日起3天之內，其信用卡被人9次盜用，首次於27日下午1時許，賊人在中移動網站以測試形式小額購物100元，成功後即瘋狂網上購物，其中6次是在香港迪士尼官網購買共16張迪士尼成人門票（每張589元，合共9,424元），連同在另一購物網站花費的4,422.5元（疑用以再買8張迪士尼門票），至5月30日凌晨零時為止，涉及金額近1.4萬元。
曾小姐稱該卡信用額逾10萬元，若非及時致電銀行查問，恐損失不菲，「分分鐘我會俾個賊碌到爆晒額」。她認為中銀應該在每宗信用卡交易後又或是網上消費超越某金額時，發手機短訊（SMS）通知卡主，「1,000蚊又好，1萬蚊又好，起碼要話畀我聽」。她指與銀行交涉後，對方雖確認她毋須承擔損失，但她仍感「有啲驚」，因至今仍未知自己信用卡資料為何會外洩。
中銀發言人稱就曾小姐的個案已報警處理，並指若核實有關信用卡交易屬未獲客戶授權，卡主毋須負責。對於會否考慮加強網上信用卡交易的保安，中銀強調該公司一向備有保障措施，包括手機一次性密碼，以及以手機短訊及電郵等不同渠道通知客戶。
類似網上盜用信用卡案件恐只是冰山一角，警方指今年首季77宗網上信用卡盜用案件，造成180萬元損失，每案的平均損失額達2.34萬元，較去年全年的300宗、平均每宗損失1.53萬元的金額高逾五成。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

騙徒看準取票毋須現身 易套現

要聞 6小時前

額外申網上交易保安密碼自保

要聞 6小時前

曾小姐的信用卡被盜用9次，其中6次為購迪士尼門票（黃色顯示）。受訪者提供圖片

支付寶購物

信用卡真係好危險，好彩我無申請

我都諗緊會唔會入左卡number落支付寶出事
正常冇俾張卡人地睇真係好難盜用

好鐘意迪士尼？

搬左個call ctr上大陸就係咁

你覺得會查唔到 如果真係勁到查唔到山黎 條友就更加洗做呢d

碌到盡都係幾皮, 比人拉到監都有得坐, 咁就一世

飛有 no.